# Автоматическое тестирование

## Шаги, которые нужно выполнить 1 раз

### Регистрация

1) Заведите аккаунт на https://gitlab.com/, если у вас его не нет. Избегайте сложных имен с точками внутри.

2) Зарегистрируйтесь в [приложении](http://35.228.16.246:5000/signup):

Поля формы для регистрации:
- `Gitlab Username` – ваш логин на гитлабе, например, `Lipovsky`
- `First Name` и `Last Name` – ваше имя и фамилия латиницей
- `Group` – `shad`
- `Secret Code` – `shad-tpcc-course-2019`

После заполнения формы жмите `Register`. Ждите.

3) Вы попали в приложение, осмотритесь.

### Аттач репозитория с решениями

Во время регистрации был создан репозиторий для ваших решений. В этот репозиторий вы будете коммитить и пушить решения (не сами, а через консольный клиент), после чего в нем будут запускаться автоматические тесты.

1) Перейдите в локальную копирую репозитория курса:
```
cd shad-tpcc-course-2019
```
2) Прицепите к репозиторию курса репозиторий с решениями:
```
tpcc attach {solutions-repo-url}
```
В `{solutions-repo-url}` подставьте урл созданного репозитория.

Команда будет выглядеть примерно так:
```
tpcc attach https://gitlab.com/shad-tpcc-course-2019/shad-roman-lipovsky-u-lipovsky
```
Можно аттачить иначе: 
```
tpcc attach git@gitlab.com:shad-tpcc-course-2019/shad-roman-lipovsky-u-lipovsky
```
Тогда вам не придется вводить логин и пароль для каждого пуша.

Команду `attach` можно выполнить повторно: в этом случае предыдущая локальная копия сотрется (с вашего явного разрешения), но это не страшно, если вы запушили все ваши коммиты с помощью `tpcc push`.

3) Выполните команду
```
tpcc show-config
```
Вы увидите поля конфига, который нужно заполнить для сдачи задач.
Часть полей будет заполнена автоматически (например, `gitlab.user`, `name.first`, `name.last`). Но все же убедитесь, что они заполнены корректно.

4) Получите токен для работы с API https://gitlab.com/

Для этого на https://gitlab.com/ зайдите в `Settings` своего профиля, затем в `Access Tokens`, выберите произвольное имя для вашего токена, поставьте галку напротив `api` и нажмите `Create personal access token`. Сохраните полученный токен, иначе он пропадет!

Этот токен будет нужен для создания merge request-ов из клиента курса.

5) Установите токен для консольного клиента:
```
tpcc config gitlab.token {gitlab-token}
```
Здесь `{gitlab-token}` – токен, полученный вами на предыдущем шаге.

6) В поле `assignee` конфига клиента укажите `Lipovsky`:
```
tpcc config assignee Lipovsky
```

## Работа с задачей / репозиторием решений

1) Идем в директорию с задачей:
```
cd tasks/0-intro/deadlock
```
2) Коммитим текущий код задачи в отдельную ветку локального репозитория решений:
```
tpcc commit
```
Можно указать комментарий к:
```
tpcc commit -m 'my solution'
```
3) Пушим локальные изменения в ветку удаленного репозитория решений:
```
tpcc push
```
4) Делаем Merge Request, на котором будет запускаться CI:
```
tpcc merge
```
Команду `merge` нужно выполнить всего лишь один раз для каждой задачи.


Пусть дальше вы нашли и исправили баги в своем коде:

```
// ...
tpcc commit -m 'fix bug'
// ...
tpcc commit -m 'fix data race'
tpcc push
```

После `push` новые коммиты попадут в уже существующий MR и перезапустят CI.

## Troubleshooting

Если пайплайн завершился так:
```
ERROR: Job failed: exit code 137
```
или так:
```
ERROR: Job failed (system failure): ...
```
то перезапустите пайплайн, вероятно вы столкнулись со временной инфраструктурной неисправностью, которая не относится к вашему решению. Если проблема воспроизводится стабильно, то напишите об этом в чат.
